台灣學者明居正2020局勢預測

２０１９年，中共和美國打響了「滑鐵盧之戰」。我們認為，中美競爭將在２０２０年重塑全球地緣政治環境。

我們預測２０２０年將出現六大趨勢：

１、中國大陸經濟總體上繼續在下行波動中惡化。2020年可能會出現多種經濟灰犀牛。中共將會進一步開放中國金融市場，但仍無法扭轉經濟下行趨勢。然而，市場和經濟可能會出現短暫復甦的假象。

２、中共派系鬥爭更加激烈，習近平面臨更大的政治風險。中共內部的衝突將導致發生政治黑天鵝事件。

３、香港的局勢難以平息。中共為平息抗議所採用的邪惡手段將激怒香港人民，引發更多動盪。香港的動盪可能會蔓延到大陸，成為中共政權的「柏林牆」。

４、中共可能會發動第四次台海危機。雖然我們認為爆發戰爭的可能性極低，但我們不排除出現擦槍走火的可能。台海危機可能會令美台、日台關係更加緊密，並提高台灣的國際地位。

５、中美無論是否簽署貿易協議，都不會改變之間的對抗，並且對抗會不斷螺旋式上升。

６、在美國的領導、施壓和影響下，一個全球性的「反中共聯盟」將形成。美國的外交政策將重塑新的國際秩序和世界經濟體系。

合理預視，可參考

第6果條係咪唔包括英國德國？

佢自從比連登仔吹奏佢準之後就冇再準過

加埋前日歐盟企硬篇新聞，分豬肉

佢又話林鄭會被支共暗殺，等咁耐都未出現嘅

其實佢D料同吹水怪路德班野差唔多

依個我覺得就算殺都係落台後嘅事

佢計漏左肺炎

武漢肺炎呢？

廢到

應該話預測香港從未準過

自從佢話董建華唔係共產黨員，
曾蔭權可能係共產黨員之後，
我就唔再認真聽佢講嘢
佢擺明就係有咗結論先堆砌論點，先會講出咁嘅嘢

佢豬瘟都計漏

其實唔指歐盟同英國
呢兩個政體而家既表現根本就係等美國開價

你估佢真係想用華為?Ericsson 同Nokia 都有5g 技術，又係歐洲企業，點睇都係叫西方用佢地先好d。反正貴買都係自己收稅。

你問下俄羅斯係呢個時候幫中國，食花生定加多腳都仲有得討論

其實同燒生一樣，
好多人棒到佢上神枱，話好準好準，
點知就變成燈神，
然後好多人又開始講到佢一錢不值。
然後就會破燈，
跟住大家又話佢好準好準，
無限loop

證明最燈果個係連燈仔

所以依段講中國加睇落都合理可以一睇

佢講支共個D不嬲都準
係香港既行動部局就錯哂咁濟

其實香港件事一年都冇你想有幾多事可以發生
最重要係香港人都唔撚醒目幫手加速共產黨收皮

３、香港的局勢難以平息。中共為平息抗議所採用的邪惡手段將激怒香港人民，引發更多動盪。香港的動盪可能會蔓延到大陸，成為中共政權的「柏林牆」。

香港人淨係識被激怒後post fb ig tw
講完又話你情緒勒索佢，係分化撚
繼續保持憤怒乜都唔做

係人類心理淨係鐘意自己想睇到嘅嘢

燒生近排轉左燈 , UP 中過三四次 , 明顯思維改變左

連登仔仲勁過燒山

佢講過林奠會被中共暗殺

我覺得的確會死，不過係落台冇人記得佢之後嘅事

屌臭閪仲有政治任務未做完
推埋23條先走

屌 呢條友吹老解出兵吹撚咗半年 佢講香港局勢完全唔撚準利申 成日睇年代xxx

佢講過唔敢出兵打啦
會被國際制裁
一路會用暗殺呢招
但暗得黎擺明比你知等你驚

咁講係人都會死啦 , 實中架

佢有一期電視講過中國豬瘟之後可以有人疫 不過佢應該自己都唔記得 如果唔係一定日日吹自己之前預測過

咁又好正常
就算係香港人自己都冇預計過6月到而家會發展到咁啦。

會秋後算賬唔係老死嘅死

問題係預測呢啲野有咩野用 ? 中又點 ? 對政局走勢一啲預警都無

人哋日日都有嘢講咁滯，咁我本身都冇focus 林鄭會唔會被殺依件事嘅

明居正次次講都好準
希望真係可以推倒中國嘅柏林圍牆

612之前都幾準下
連登仔注意之後冇一次中過

佢好似係預測中國準，預測香港唔準

佢團隊入面有支共出嚟嘅人
所以支共黨內部嘅嘢就睇得最準 因為有路捉

唔知香港人會唔會令佢失望

佢一直都係話武警公安混入警甴鎮壓香港人
同埋會用暗殺、被自殺等手段威嚇出嚟反抗嘅人
唔會出動真正嘅軍隊

英方一直係要求alternative
你美方肯減下價 佢未上船囉

source?

唔係，
你漏咗澳洲。

應該唔包新加坡~

佢fb

３、香港的局勢難以平息。中共為平息抗議所採用的邪惡手段將激怒香港人民，引發更多動盪。香港的動盪可能會蔓延到大陸，成為中共政權的「柏林牆」。

我地真係要加強中國文宣

如果講預測佢都算係ok
咁你要話100%當然無人做到
佢暫時估唔準應該係香港612之後事態
不過佢都講過大規模既衝突應該愈黎愈少，呢個係中既
但佢又話香港人係會開始玩網絡戰，呢個暫時未明顯見到
反而中國既事態準好多，佢地好似識有人係中共做高層